\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode\solmode
\printtrue

\usepackage{tikzlings}
\usepackage{tikzlings-anteaters}

\begin{document}
\printtask{
	
	\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Физбой. Финал}{9 класс}
	
	\libproblem{original}{electric-kettle}
	\libproblem{original}{flexilis}
	
	\libproblem{original}{2}
	% \answer{$\frac{v_0^2 (\cos\alpha - \mu \sin\alpha)^2}{2 \mu g}$}
	
	\task{
		Судно на воздушной подушке едет по прямой по поверхности замёрзшего озера со скоростью $v = 5 \unit{м}/\text{с}$. Судно может развивать масимальное ускорение $a = 1 \unit{м}/\text{с}^2$ в любом направлении. Рулевому внезапно понадобилось повернуть на $90^\circ$, причём двигаться в новом направлении требуется с той же скоростью $v$. За какое минимальное время он сможет выполнить такой манёвр? Опишите оптимальную траекторию поворота.
	}
	
	\taskpic[6cm]{
		 Очень длинная цепочка из одинаковых резисторов сопротивления $R$ и лампочек постоянного сопротивления $r$ изображена на рисунке. Лампочки перегорают, если на них подать напряжение больше $U_0$. Когда на крайние левые клеммы подали некоторое напряжение $U$, перегорели три лампочки. Чему могло быть равно поданное напряжение $U$?
	}{
		\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
			\draw (0,0)  node [contact] {} to [resistor={info={\small $R$}}] ++ (2, 0) node [contact] {} coordinate (a)
			to [resistor={info={\small $R$}}] ++ (2, 0) node [contact] {} coordinate (b)
			-- ++(0.5, 0) coordinate (c);
			\draw[dashed] (c) -- ++(0.5, 0);
			\draw (0,2) node [contact] {} to [resistor={info={\small $R$}}] ++ (2, 0) node [contact] {} coordinate (d)
			to [resistor={info={\small $R$}}] ++ (2, 0) node [contact] {} coordinate (e)
			-- ++(0.5, 0) coordinate (f);
			\draw[dashed] (f) -- ++(0.5, 0);
			\draw (a) to [bulb={info={$r$}}] (d);
			\draw (b) to [bulb={info={$r$}}] (e);
		\end{tikzpicture}
	}
	
	\task{
		Шёл 2123 год. Двое влюблённых договорились о встрече в Париже на Международной Выставке. В качестве ориентира они выбрали известнейший экспонат~--- огромную стеклянную колонну, однако договориться о том, с какой стороны колонны искать друг друга, забыли. В назначенный день оба подошли к колонне на очень близкое расстояние и стали ждать, пытаясь разглядеть другого. Какова вероятность, что они всё-таки встретятся? Коэффициент преломления стекла равен $1,5$.
	}
	
	
}

\end{document}
